張達明：被困警方封鎖又無犯法行為的示威者難被定罪

過百名留守理工大學的示威者，在立法會前主席曾鈺成、港大法律學院首席講師張達明、及多名中學校長陪同下，離開校園。

張達明今早表示，估計共有超過300人，在他們陪同下離開，超過200人是18歲以下。被問到警方會否向未滿18歲的人士作出預約拘捕，張達明表示，要視乎警方有何證據，以他評估，若只出現在理大範圍並逗留、因為警方的封鎖而未能離開、本身沒有犯法行為，難以滿足「毫無合理疑點」而定罪，又提到留在理大的人或許未能聽到警方的警告。他指出，除非警方拍攝到有關人士投擲汽油彈或其他證據，否則難有檢控暴動罪的法律基礎。

對於留在理大的人會否被控非法集結，張達明表示，若有關人士本身沒有參與騷亂、破壞社會安寧，都不屬非法集結，舉例指若有1千人和平集會，當中50人使用暴力，只有50人屬非法集結，但特別提到，若有人叫囂或鼓勵暴力行為，都有可能構成非法集結。

他表示，擔心年輕人的安危，對於有人願意在他們陪同下離開感到鬆一口氣，因為外界一直擔心會有大規模流血、屠城的情況，又指警方有信守承諾，沒有使用過分武力。他表示，準備回去休息，但樂意再重返理大，協助願意離開的人。

星期日前主線任 - 絕殺保皇黨!
支線任 - 檢討而不分化
幫推 :

希望係